<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Gap | 分享是件好事]]></title>
  <link href="http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/categories/gap/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/"/>
  <updated>2014-06-25T08:39:29-04:00</updated>
  <id>http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[吴怡村]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gap的五个月之当我再谈旅游时]]></title>
    <link href="http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/06/25/gap-for-5-months-travel/"/>
    <updated>2014-06-25T08:37:53-04:00</updated>
    <id>http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/06/25/gap-for-5-months-travel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>欧洲</h2>

<p>五月中的时候去了欧洲（行程是巴黎(Paris)&ndash;>南希(Nancy)&ndash;>(巴塞尔)Basel->((米兰)Milan->(文帝米尼亚)Ventimiglia->(摩纳哥)Monaco)&ndash;>(尼斯)Nice->(艾克斯普罗旺斯)Aix-en-Provence->(阿维尼翁)Avignon->(巴塞罗那)Barcelona->(瓦伦西亚)Valentia->(马德里)Madrid)，感觉又对世界的了解多了那么一点点，又被很多地方惊艳或惊讶了，于是再来记录一下我在旅游中见到的点点滴滴。</p>

<ul>
<li>整体走下来觉得在欧洲很赞的一件事情就是很多城市都不是太大，所以可以用走路或者骑自行车的方式来游玩，而且汽车也不多，于是城市就给人一种很友好的感觉</li>
<li>欧洲整体给人感觉比较休闲：工作日下午途径巴黎老佛爷百货商店，里面的人流，每天咖啡馆外满满的桌子都把我震惊了</li>
<li>最爱阅读的城市是马德里：一走进地铁，几乎每个人都手捧一本书，有纸质书有电子书</li>
<li>最难抗拒的食物是巧克力：我会告诉你我临走的时候一顿晚餐吃了一盒大Guylian（并且是买了之后等不及了直接在路边的长凳开吃）和其它一共2000大卡的巧克力及周边食品么</li>
<li>在普拉多博物馆惊觉有很多热爱艺术的日本人，以至于博物馆的餐厅都有日文菜单</li>
<li>马德里的地铁很赞，是欧洲第二大的</li>
<li>马德里的路牌很赞，有兴趣的同学可以参考<a href="http://bbs.qyer.com/thread-297963-1.html">这个帖子的11楼</a></li>
<li>原来piazza在西班牙语是广场的意思，于是顿时觉得<a href="https://piazza.com/">Piazza</a>这个名字起得太好了：这就是学生老师们一起交流的地方</li>
<li>巴塞罗那有一点很神奇：就是垃圾桶巨大。。。于是有很多人每天骑着车穿梭在城市在垃圾桶寻宝</li>
<li>瑞士的城市让人觉得很赞的一点是给每位游客提供免费的公共交通（虽然价不高但是很能打动游客），而且瑞士人真的英语好好，所以强烈推荐大家去瑞士旅游</li>
<li>感觉最有文化的城市是巴塞尔，我被它的博物馆数量惊呆了，而且这个小城市还有别的很多文化方面的特色，比如有自己的交响乐团，百老汇表演等等，强烈推荐给文艺青年们</li>
<li>在巴黎的感受：法国女人都好追求快啊，穿者高跟鞋还走楼梯极快，让人佩服。看到法国女人无一例外在外吃饭都是吃的沙拉。但是真的是无法理解为什么法国人这么喜欢在露天用一张极小的桌子对着汽车尾气吃喝</li>
<li>强烈推荐25岁以下的童鞋们安排时间去欧洲玩一下：很多地方对青年的优惠真的是让人觉得相见恨晚（同时感叹自己老了。。）</li>
<li>最后留个“悬念”：我在摩纳哥度过了一个极其难忘的夜晚，如果有小伙伴们想知道，ping me maybe?</li>
</ul>


<h2>博物馆</h2>

<ul>
<li>语音向导(Audio guide)其实是一个存在了很久但是也有很多值得改善的地方的东西，现在很多博物馆都直接开发了app可以让游客下载直接当成audio guide用，但是唯一的烦恼就是用电啊</li>
<li>互动性的体验是最让人印象深刻的：一路走来，看了美国的欧洲的博物馆，西雅图<a href="http://www.empmuseum.org/">EMP Museum</a>恐怖电影区的那个根据阴影部分自动生成动画的展示至今让我难忘</li>
<li>印象最深的展出是前一条讲的那个恐怖电影展，<a href="http://scifi4me.com/2013/02/28/why-we-love-to-be-scared-emps-cant-look-away-horror-exhibit/">这里</a>有一篇相关的文章。然后花痴一下：Eli Roth帅呆了～</li>
<li>发现其实博物馆是一个挺好的connect the dots的地方，作为一个不是那么对艺术类感冒的普通青年，其实我在博物馆的时候其实通常都在走神，但是走神的内容跟走在大街上走神的内容不同</li>
</ul>


<h2>做一个好的住宿空间是一个大难题</h2>

<p>走过了这么多地方，住过青年旅馆也住过四星，发现住宿空间都有很大的进步空间。目前为止还没有发现一个让我挑不出一点毛病的地方。每个地方或多或少都在设计（尤其是卫生间的设计）／清洁／网络方面让人感到没有那么舒服。</p>

<p>小伙伴们也快点背起背包走世界吧～</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gap的五个月之效率]]></title>
    <link href="http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/06/20/gap-productivity/"/>
    <updated>2014-06-20T20:26:30-04:00</updated>
    <id>http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/06/20/gap-productivity</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>大四的第一学期由于选了一门很难的课（说的就是你：<a href="https://www.student.cs.uwaterloo.ca/~cs444/">Compliler</a>），把我在个人学习和时间管理上的弱点充分地暴露了出来。那个学期之后有种每天都很忙，忙到连睡觉的时间都几乎没有了，但是其实什么都没有干的感觉。最后把自己的身体整得小病不断，成绩还很不理想。于是学期结束了之后，我开始进行在学习和效率方面的进行各种尝试，现在在这把我目前感觉良好的东西以及掉进去过的坑跟大家分享一下。</p>

<h2>共同的难题</h2>

<p>最近看到了有个很硬壳(hardcore)的人用一年的时间进行了更加夸张的实验，有兴趣的请猛戳<a href="http://ayearofproductivity.com/">他的博客</a>，这是他的<a href="http://ayearofproductivity.com/top-lessons-learned-a-year-of-productivity/">一年总结</a>，个人感觉都写得很不错，很值得借鉴。</p>

<h3>借鉴</h3>

<p>说起借鉴，或者说从经验中学习，又想到最近一直意识到的一个问题：其实我们一直都不缺乏经验的来源：从小爸妈就给我们各种告诫，我们自己还可以经常接触到各种形式的经验分享（文字，演示文档，视频，现实等等），但是接触是一回事，做又是另外一回事了。其实如果能更好的吸收这些经验，我们能少走好多弯路。但就我个人而言，总是要在真正经历后才意识到：其实这个当初谁谁谁也跟我说过或者其实这个我在哪哪也看过。所以对如何更好的吸取经验这个问题其实挺感兴趣的，有经验的各位是否可以就这个话题留个言谈谈自己都有什么秘诀？</p>

<h2>在校期间</h2>

<p>大四的最后一个学期选的课没有之前那么难了，于是有了更多的时间去学习和实践提高效率的方式。</p>

<h3>any.do</h3>

<p><a href="http://www.any.do/">any.do</a>是一个to-do list的app，每个平台上都有客户端，方面同步，比较适合用于做一些比较短期性质的计划。另外最近看到一个跟它很像的app叫做<a href="http://today.ai/">今天</a>，是个中国团队做的，还有中文版。不过在这里吐槽一句：本来想给点反馈的，可是在web app上找不到，又由于这个app的名字太没有特色，在微博上也找不到，于是反馈就消灭在决定不再用它中了。。。其实很多app都有这样的问题，就是用户在使用过程中找不到反馈的入口。</p>

<h3>Draft</h3>

<p><a href="http://draftin.com">Draft</a>是一个用来帮助写作的网站（我现在就是在Draft里面写），支持Markdown格式，除了普通的写作功能，还有非常有特色的协助功能，用于在正是发表前让别人给文章提意见，另外可以发布到很多地方比如Evernote跟Dropbox。我必须说，有了它之后幸福感大增，连写作的欲望都强烈了很多。以前写博客对于我来说是一个很痛苦的写作，预览，调试的过程，有了它之后，写作跟预览不再痛苦，调试也轻松了很多。虽然也有很多app有类似的功能，但是不知道为什么Draft用起来就给人一种特别亲近的感觉，因为我知道我的想法在里面躺得很舒服。</p>

<h3>时间记录表</h3>

<p>为了更好地了解自己的时间都哪去了，我后来用一张时间记录表把每天的时间都用来干什么事情了记录了下来。结果发现我每个星期花在娱乐上面的时间是触目惊心。这个方法是柳比歇夫采用过的，用着这个方法他的一生完成了非常多的事情。</p>

<h3>自动提醒</h3>

<p>有些事情是每一段时间都要做的，比如浇花，洗衣服之类的，我把这些事情都加在Google Calendar或者手机上一个叫<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.nextdev.alarm">Alarmone</a>的app上面，这样就不用惦记着它们。个人感觉还是挺好的。</p>

<h3>Workflowy</h3>

<p><a href="http://workflowy.com">Workflowy</a>对于我来说是一个自第一次使用之后就离不开的东西。它的作用如同网站上所说的：Organize your brain。有了它之后无论是资料收藏还是读书笔记还是to-do list，放在上面都觉得无比清爽。值得一提的是它有一个"Make lists. Not War.&ldquo;的名言，让人在使用的时候有种高大上的感觉。</p>

<h3>podcasts</h3>

<p>虽然学期的课比较轻松，但是课之间要走的路程增加了，在凛冽的寒风中，为了分散注意力和保暖，我开始听podcasts，在这里给程序员小伙伴们推荐一下<a href="http://teahour.fm/">teahour.fm</a>和<a href="https://itunes.apple.com/us/podcast/tiny4voice/id400000696?mt=2">tiny4voice</a>，从它们中我都收获良多。</p>

<h3>Lumosity</h3>

<p><a href="http://www.lumosity.com/">Lumosity</a>是一个脑力训练的app，在各平台上都有。如果有小伙伴对脑力训练有兴趣的话强烈推荐。不过我坚持了大概两个月每天训练之后就基本没有怎么用了。</p>

<h3>Learn More, Study Less</h3>

<p>这是一个加拿大学生写的关于学习方面的书，网站在<a href="http://www.scotthyoung.com/learnmorestudyless/">这里</a>，这本书还出了<a href="http://book.douban.com/subject/11603298/">中文版</a>，个人认为看了之后改变了很多我对学习的看法跟了解。只可惜看的时候已经快毕业了，所以很多方面就没有太多的实践。个人认为了解到的最重要的一点是：想要记住更多的知识，最重要的是要把新知识跟旧知识联系起来，因为大脑的结构就是如果装这个知识的神经元跟越多其它神经元有联系，我们要使用的时候就越容易获取它。</p>

<h3>Simplenote</h3>

<p>自从看了GTD之后意识到要把脑袋中的杂念都暂时放到一边以便更好地把精力集中在目前的任务上，同时在手机或者电脑上阅读的时候也经常有需要记录下某一段，所以我又开始了寻找最佳跨平台笔记本的漫漫征途。在比较过很多产品之后，发现还是<a href="https://app.simplenote.com/">Simplenote</a>做得最简洁合我意。如果你也在寻找一个最最基本的笔记本类型，我推荐Simplenote。</p>

<h3>Coldturkey</h3>

<p>如果你是一个Windows用户并且想完全屏蔽掉那些让人分神的网站，那么我强烈推荐<a href="http://getcoldturkey.com/">ColdTurkey</a>。</p>

<h2>Gap期间</h2>

<h3>跑步</h3>

<p>如果让我说出一件Gap的期间对我影响最大的事情，那这件事一定是跑步。其实在这之前有很多人跟我说过跑步的好处，也拜读过<a href="http://book.douban.com/subject/3369600/">《当我谈跑步时，我谈些什么》</a>，自己也曾无数次跟自己说要开始跑步，这次终于有时间并且再没有不开始的借口。跑步对我来说收获最大在于精神方面：从第一天龟速跑两公里其中还有500米是走的并且累成狗，到现在基本能跑下7公里累成小狗的体能上的收获对我来说比不上某一次跑步完走回家发现自己虽然满头大汗但是神清气爽，之后的一整天精力充沛，各种有趣的想法从脑袋冒出的感觉。开始跑步了之后我跟之前一直给我推荐跑步的Jason说：“原来跑步是一件这么让人快乐的事情啊！”然后他跟我说：“你现在才知道，我已经跟你说了好多年了！”这又应了经验需要积累的观点。</p>

<p>另外，跑步也给我的旅游带来了独特的视角：我在巴黎从卢浮宫跑到凯旋门，在巴塞尔跑了我开跑以来的最长路程，都看到了我平时旅游看不到的景象。</p>

<p>在这里也顺便向各位求助一下：貌似因为一下子跑得有点太猛，我的膝盖开始疼，到现在都疼了一个多星期了（走路没感觉，上下楼梯微疼，跑步跑不了的程度），有没有什么推荐的？</p>

<h3>我做了三个总用户数可以用指头数出来的apps</h3>

<p>作为一个RSS控和微信公众号重度用户，我发现自己把很多时间都花费在把文章导进Pocket而不是在真正阅读上。于是我做了<a href="https://rsspocket.parseapp.com/">RSS Subscriber</a>和另外一个app用来订阅公众号，还写了一个<a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/save-all-tabs-to-pocket/hfgddihjgadjjgllbfoihbpjojbnbfpb">Chrome插件</a>方便把所有标签页都保存到Pocket。从此我只是一个Pocket重度用户。</p>

<p>做这三个apps我学到了什么？做成一个东西的感觉很赞！专注于工作的感觉很赞。当然了，如果我做出来的东西能帮助别人找到阅读的乐趣，那一定是最赞的。所以，如果我的apps给你带来了快乐，请务必告诉我。</p>

<h3>Spritz</h3>

<p><a href="http://www.spritzinc.com/">Spritz</a>是一个速读工具。它开放技术让别的重阅读应用使用。正如上段所说，我成了Pocket重度用户，因为我的Pocket上面已经有一千多篇未读文章（上次清零是在十多天前的6月初）。要消化这么多的文章，我目前能想到的办法是：使用关键字搜索（对不起了世界杯）删除掉不感兴趣的话题和使用速读工具。当然了，我现在也意识到读文章其实不如读书，于是也在开始向电子书app转移。</p>

<h3>风车</h3>

<p><a href="https://fengche.co/">风车</a>对于我来说是一个很好的计划工具。其实我用过<a href="https://asana.com/">Asana</a>，<a href="https://trello.com/">Trello</a>和纸笔。后来因为帮teahour整理英文音频跟<a href="http://yedingding.com">玎玎</a>结识，在他的强烈推荐下开始使用风车，并发现他们做得很用心。快捷键功能尤其赞！（原谅我就这点追求）</p>

<h3>Marxico</h3>

<p><a href="http://marxi.co/">Marxico</a>是一个用Markdown写Evernote笔记的app。它有个很特别的中文名叫做马克飞象。我刚不是说了最爱是Draft？我喜欢用Draft来装我的写作想法，用Marxico来装我的“棉花糖”，并且我只用它来装我的“棉花糖”。<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%A3%89%E8%8A%B1%E7%B3%96%E5%AE%9E%E9%AA%8C">“棉花糖”</a>是我用来指代那些跟棉花糖一样充满诱惑感的想法。</p>

<h2>最后的推荐</h2>

<p>效率的养成需要形成习惯，所以如果没有读过<a href="http://book.douban.com/subject/20507212/">习惯的力量</a>的朋友请务必去读读，一定会有收获。</p>

<p>如果你点进文章是为了看关于Gap的更多的东西的，希望<a href="http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NDg2NjA4MQ==&amp;mid=200664854&amp;idx=1&amp;sn=d7a67634f2a39fffbb233071787c841e">这篇文章</a>和<a href="http://www.ituring.com.cn/article/72226">这篇文章</a>还有<a href="http://www.slideshare.net/reidhoffman/startup-of-you-visual-summary">这个slide deck</a>能够帮到你。</p>

<h2>后记</h2>

<p>本来想跟大家介绍一下掉下去过的坑的，结果发现我只记住了好的东西和东西的好呀。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gap的四个月之当我谈旅游时]]></title>
    <link href="http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/05/10/gap-for-4-months-apps-for-travel/"/>
    <updated>2014-05-10T21:58:13-04:00</updated>
    <id>http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/05/10/gap-for-4-months-apps-for-travel</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先要感谢<a href="http://book.douban.com/subject/3369600/">村上春树</a>想出一个这么好用的标题类型，最近也开始跑步和早睡早起了，希望能学到他的意志力和拒绝诱惑的定力。</p>

<h2>行前准备</h2>

<h3>攻略</h3>

<p>其实以前经常在人人啊微博啊看到各种旅游攻略，并且很多都保存到了<a href="https://getpocket.com">Pocket</a>或者<a href="https://evernote.com">Evernote</a>上,但是还是出现了“攻略用时方狠找不到”的情况，原因我觉得有几点
* 那些用Pocket存下的只支持标题或者url搜索，所以有的时候想找一个城市的信息，但是标题只有州或者国家之类的就没有想到用那些关键字去搜
* Evernote的搜索功能我感觉还是做得不够好，经常搜索结果出现一些无关的笔记
* 暂时没有看到什么好的适合整理微博上的碎片信息的工具。理想中改工具的功能包括根据微博的内容，直接将微博上的景点信息整合到地图上去</p>

<p>于是在各种攻略的查找，使用下来发现穷游锦囊(<a href="https://itunes.apple.com/cn/app/qiong-you-chu-jing-lu-xing/id563467866?mt=8">ios</a>，<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.qyer.android.jinnang">Android</a>)还是做得很不错的。当然，还有可以改进的地方就是如果有更好的互动体验（比如可以在平板上可以用分栏，一栏景点，一栏地图）就赞了。</p>

<h3>行程规划</h3>

<p>推荐使用穷游的<a href="http://plan.qyer.com/">行程助手</a>（有网页端也有手机端）对行程有一个大概的规划。这个app的优点就是有些热门城市可以直接导入热门行程，别的没有那么的城市也可以有热门的景点可以直接一键添加进入行程，还有每个城市的平均游玩时间。缺点就是用户体验尤其是网页端方面还是做得没有太令人满意，比如不能批量选择景点或城市进行调整，还有就是对于不同城市的拖拽调整等功能还不是很完善。</p>

<h3>离线地图及离线数据</h3>

<p>我通常都会在谷歌上把下一个目的地的地图先缓存下来。缓存的方法是：在谷歌地图的app上找到目的地（所在的城市或地区），在搜索栏输入ok maps或者点击搜索栏后滑动到最下方有一个缓存的选项。</p>

<p>一般一些预订的确认之类的东西以及其它重要身份文件复印件我都习惯用<a href="https://dropbox.com">Dropbox</a>来备份到手机上。</p>

<h3>语言很重要</h3>

<p>自从在韩国吃亏过以后，我发现了会当地的语言的重要性。借助<a href="http://duolingo.com">多邻国</a>，我开始学习法语，希望能在之后派上用场。在此也将这个应用推荐给大家。这个应用的优点是免费，并且听说读写结合；缺点应用场景上的优化：比如我是为了旅游学的，有些人是为了读书学的，这样我们的课程其实是可以有不同的侧重点的，感觉这样更能帮助用户）。</p>

<h3>机票预订</h3>

<p>推荐<a href="https://www.google.ca/flights/">Google Flights</a>不解释。</p>

<h3>酒店预订</h3>

<p>对有国外信用卡的朋友推荐<a href="http://www.booking.com/">Booking</a>，对有支付宝的朋友推荐<a href="http://www.agoda.com/">Agoda</a>。当然了，如果有朋友想尝鲜，非常推荐<a href="http://airbnb.com">Airbnb</a>。</p>

<h2>旅途中</h2>

<h3>跑步路线规划</h3>

<p>来到一个新的地方，如果你还想跑步，在这里强烈推荐<a href="http://www.mapmyrun.com/maps/auto_route/">MapMyRun的Route Genius</a>功能：只需要设置一个起点和大概想跑的距离，它就能自动生成跑步路线。有了它，妈妈再也不用担心我迷路或者锻炼不够了。</p>

<h3>地图及到站提醒</h3>

<p>如果不是在中国旅游的话，推荐使用<a href="https://maps.google.com">谷歌地图</a>。虽然这应用无论是客户端还是app端都槽点很多，但貌似做地图还是比较困难的，我们就只能将就着用了。</p>

<p>出门在外坐公交车的时候我们偶尔会遇到这个尴尬的问题：公交车不报站或者怕沉醉于阅读中坐过站，这时候一款叫做<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.hj.map.clock&amp;hl=zh_CN">到站觉醒</a>的app就是我们的好朋友了，大赞它。其实如果可以读取谷歌地图中已经缓存好的数据那就更好了，发现有时候没有数据的时候就比较囧地不能用。</p>

<h3>临时改变了行程？</h3>

<p>有时候我们会被一个地方惊艳到，然后忍不住想多待，这时候如果想找到性价比最高的酒店就要靠<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.hoteltonight.android.prod&amp;hl=zh_CN">Hotel Tonight</a>了。</p>

<h3>博物馆啊博物馆</h3>

<p>在美国，我发现很多博物馆都开始有可以当做audio guide用的手机app。可是亲爱的博物馆们你们有没有想过智能手机是非常费电的，而出门在外，其实充电不是那么的方便。从那些我用过的apps来看，发现还是用户体验上有很多改进的空间。在这值得一提的是，我发现博物馆audio guide尤其是纽约的几乎都是Bloomberg赞助的。</p>

<h2>旅游之后</h2>

<h3>照片整理</h3>

<p>其实在这方面我还是没有找到又便宜又好速度又快的云储存空间（我这个要求是不是有点太苛刻了），希望不久<a href="http://www.streem.com/">Streem</a>的推出可以让人有惊艳的感觉，非常期待。</p>

<h2>后记</h2>

<p>本文似乎被我写成了吐槽文了。。。负能量又来了肿么破？其实重点都是推荐，希望吐槽能够帮各个产品做得更好吧（站着说话不腰疼）。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gap的四个月之 Hot Docs 纪录片电影节]]></title>
    <link href="http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/05/10/gap-for-4-months-hot-docs/"/>
    <updated>2014-05-10T16:57:57-04:00</updated>
    <id>http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/05/10/gap-for-4-months-hot-docs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Hot Docs介绍</h2>

<p><a href="http://www.hotdocs.ca/">Hot Docs</a>是多伦多每年一度的国际纪录片电影节，是北美最大的纪录片电影节。得知Hot Docs是因为有一次在微博上看到了一部叫做<a href="http://hightechlowlifefilm.com/">High Tech Low Life</a>的电影，并发现这部电影是Hot Docs的一部参展电影。在参加了电影的放映之后，我就彻底成了这个电影节的粉丝。</p>

<p>今年的电影节是由4月24日到5月4日，在这几天里，我几乎每天都专门跑去多伦多参加。一般一场电影的放映是按照这个顺序的：</p>

<ul>
<li>主持人介绍<a href="http://www.hotdocs.ca/news/2014_audience_award_winner_announced">观众投票奖(Audience Award)</a>每张电影票都是一张选票，电影结束后，观众可以投下对这部电影的评价（从一颗星到五颗星）</li>
<li>主持人介绍日间放映的学生、老人优惠（学生和老人可以免费观看所有下午5点之前开始的电影）</li>
<li>（请导演）介绍这部电影</li>
<li>播放电影（其中包括赞助商和Hot Docs自己的广告</li>
<li>如果导演或制片人都到现场的话，进行一个他们和现场观众的提问（观众可以对电影发表评价或提问）</li>
</ul>


<h2>为什么我这么喜欢Hot Docs</h2>

<p>我这么喜欢Hot Docs是因为我发现纪录片是了解世界的一个很好的方式：在离家很近的地方就可以了解到在另外一个或远或近的地方的可能正常情况下几乎没有可能遇到的人的生活，可能他们是名人（<a href="http://www.imdb.com/title/tt2174896/">To Be Takei</a>），可能他们过得很贫穷（<a href="http://www.imdb.com/title/tt2548738/">Rich Hill</a>, <a href="http://www.imdb.com/title/tt3550768/">Slums: Cities of Tomorrow</a>), 可能他们正经历着战争（<a href="http://www.imdb.com/title/tt3576060/">Point and Shoot</a>，<a href="http://www.imdb.com/title/tt3455850/">We Are the Giant</a>），可能他们在经历着生活的巨大改变（<a href="http://boxoffice.hotdocs.ca/WebSales/pages/info.aspx?evtinfo=22756~446634ba-e848-4237-9b3c-72aceddb5263&amp;">Everything Will Be</a>），可能他们过着跟别人完全不同的生活方式（<a href="http://www.imdb.com/title/tt3597400/">Just Eat It: A Food Waste Story</a>）等等。总之，从纪录片上面你可以看到无限的可能。</p>

<p>在这里也推荐一个我很喜欢的<a href="https://www.youtube.com/watch?v=0qNtzEHbbdc">广告</a>，里面讲了艺术怎么给我们启示。</p>

<h2>电影推荐</h2>

<p>下面推荐三部我在电影节上最喜欢的电影。</p>

<h3>The Internet&rsquo;s Own Boy: The Story of Aaron Swartz</h3>

<p>[The Internet&rsquo;s Own Boy: The Story of Aaron Swartz] (<a href="http://www.imdb.com/title/tt3268458/">http://www.imdb.com/title/tt3268458/</a>)这部电影从Aaron小时候讲起，讲了他的成长过程中的经历，然后讲到那场最终让他选择了自杀的官司。它从其他人的讲述中让观众了解到Aaron是一个怎么样的人以及那场官司给他和身边的人带来的影响。喜欢这部电影是因为自从知道了Aaron的故事之后，就觉得他很了不起，他的一些理念也给了我启发。</p>

<h3>Just Eat It: A Food Waste Story</h3>

<p><a href="http://www.imdb.com/title/tt3597400/">Just Eat It: A Food Waste Story</a>这部电影讲述的是一对夫妇在得知世界上尤其是北美和欧洲的食物有很多都是在被生长出来之后浪费掉了之后，他们决定进行一个在三个月期间尽量不买食物的试验。电影通过各种让人难以置信的画面把一个本来很抽象的食物浪费问题很真实地还原在观众面前，让人从此以后在买食物，扔掉食物的时候都三思而后行。</p>

<h3>My Place</h3>

<p><a href="http://www.imdb.com/title/tt3041232/">My Place</a>这部电影讲述的是一个家庭的故事：在哥哥（本电影导演）和妹妹还在读小学的时候，已经移民到加拿大的父母决定带着孩子们回到韩国生活。回到韩国以后，哥哥继续是一个好学生，懂得如何在学校里面隐藏自己在众人之中。妹妹则非常不适应韩国的教育系统对自由的限制，并经常在学校或在家里跟别人发生冲突，因此与父亲互不说话。后来妹妹成为了一名单身母亲，在带孩子的同时还兼顾大学学业。父亲在退休之后去蒙古教电脑并热衷于政治。这个家庭的故事给观众带来了对教育，对自由，对成长的思考。</p>

<h2>更多资源</h2>

<p>更多关于Hot Docs的资源请猛击它们的<a href="http://www.hotdocs.ca/">官方网站</a>和<a href="http://itunes.com/hotdocs">iTunes频道</a>。希望更多的人能够知道这个电影节并且喜欢上纪录片。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gap的四个月之东南亚之行]]></title>
    <link href="http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/05/10/gap-for-4-months-trip-to-south-east-asia/"/>
    <updated>2014-05-10T13:46:40-04:00</updated>
    <id>http://YicunWendyWu.github.com/cnblog/blog/2014/05/10/gap-for-4-months-trip-to-south-east-asia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>马来西亚</h2>

<p>在日本待了几天之后，就飞到吉隆坡开始了东南亚之行。</p>

<p>从飞机里面一出来，就惊呆了：空气中夹杂着各种神奇的气味如汗味和食物味，人也是比较多元化。</p>

<h3>汽车大国的人行道</h3>

<p>马来西亚的油价比较便宜，所以汽车很普遍。于是从酒店到国家博物馆的路上，我发现了这样一种神奇的现象：人行道也是顺着各种高架桥之类的建的。于是就有了高架上，汽车在离行人旁边10厘米呼啸而过的情景。</p>

<h3>情人节的抓手党</h3>

<p><img class="<a" src="href="https://lh3.googleusercontent.com/-F49zSjGKNbA/UyW4qsqP-SI/AAAAAAAAAPQ/TUkjLv2UtIo/s0-I/IMG_20140214_082821.jpg">https://lh3.googleusercontent.com/-F49zSjGKNbA/UyW4qsqP-SI/AAAAAAAAAPQ/TUkjLv2UtIo/s0-I/IMG_20140214_082821.jpg</a>" width="400"></p>

<p>这天刚好是情人节，在市场上吃了一顿惊艳的早餐后的我走在上槟榔山的路上，人行道突然跳出来一个衣着比较邋遢的人一把抓住我的手臂，于是我赶紧甩开并落荒而逃。去完槟榔山，打算去那著名的峇都丁宜沙滩放松一下消消惊，在地图上看着到了，而且刚好有人下车，于是我也跟着那个人下了公交车。低头查看地图间，那个人开始搭讪并有要抓手的趋势，于是我又是一阵落荒而逃。逃回到了乔治镇古城区，本想去槟城博物馆，结果误进了旁边的一个学校，并被看门老大爷询问，大概了解到一个女生出来旅游比较少见。于是我趁着天没黑回到了火车站，并在旁边的小吃店吃到了这次旅行最好吃的一顿炒饭，然后回到了候车厅喂蚊子，并被两个同要去吉隆坡的槟城大妈搭讪。</p>

<p>这真是神奇的一天，荣登旅行中与人交流最多的一天榜榜首，槟城真热情。配图为在槟城看到的不知是否槟城人创意的招牌。</p>

<h3>盲人</h3>

<p>在吉隆坡发现了一个很神奇的现象：盲人的比例比我去过的其它城市都高。</p>

<h2>柬埔寨</h2>

<h3>小孩子们</h3>

<p>如果你在吴哥地区旅游，你会看到很多小女孩，对她们的感觉从一开始的可爱到后来的不厌其烦。在吴哥的每一个景点（对的，我没有夸张），从入口到出口都会有女孩子跟你推荐各种明信片，饮料，围巾等等。她们熟悉各个语言，从英语到中文，并且她们非常了解各种游客的心理（她们基本上是不会搭理我的，但是她们非常愿意跟从中国跟团来的大妈讲价，还会鼓励叔(tu)叔(hao)们给阿姨们买礼物）。</p>

<h3>天使们</h3>

<p><img class="<a" src="href="https://lh4.googleusercontent.com/-fcWUARCEtDI/UyW7UHYCLvI/AAAAAAAAAZY/KmMCr8ZSFWA/s0-I/IMG_20140217_083029.jpg">https://lh4.googleusercontent.com/-fcWUARCEtDI/UyW7UHYCLvI/AAAAAAAAAZY/KmMCr8ZSFWA/s0-I/IMG_20140217_083029.jpg</a>" width="512"></p>

<p>在柬埔寨，看到了两种为古迹默默奉献着的天使：穿蓝色衣服的修复者和穿绿色衣服的保洁人员。蓝色天使们把地上各种“乱石”（配图）按照编号重新搭建成它们原来的模样，绿衣天使们从没日出开始到日落以后都在打扫各个景点。</p>

<h3>高棉的棉</h3>

<p>如果有朋友要去柬埔寨，我一定会推荐那的棉阔脚裤：此裤未居家旅行之必备，既可以在家当睡裤，也可以穿出门，灰常苏胡。何为阔脚裤？高棉大街游人所着是也。</p>

<h3>突突车</h3>

<p>在这里给不打算跟团的朋友推荐突突车出行：一路享受超越其它突突车的快感以及路上扬起的尘埃。</p>

<h3>高蛋白美食推荐</h3>

<p><img class="<a" src="href="https://lh5.googleusercontent.com/-MARI3PEafRc/UyW7skg95EI/AAAAAAAAAao/gqRWHr4wBvM/s0-I/IMG_20140217_090418.jpg">https://lh5.googleusercontent.com/-MARI3PEafRc/UyW7skg95EI/AAAAAAAAAao/gqRWHr4wBvM/s0-I/IMG_20140217_090418.jpg</a>" width="256"></p>

<p>某天在一家超市买了这样一个神奇的食物：蟑螂饼干。此饼干富含蛋白质，为参观吴哥各种寺庙间歇的首选。在此隆重推荐给大家。</p>

<h3>要去就趁早</h3>

<p><img class="<a" src="href="https://lh3.googleusercontent.com/-c0HhMlRppXw/UyW6I9B20dI/AAAAAAAAAVQ/Wnh-GpiZ1UU/s0-I/IMG_20140217_060927.jpg">https://lh3.googleusercontent.com/-c0HhMlRppXw/UyW6I9B20dI/AAAAAAAAAVQ/Wnh-GpiZ1UU/s0-I/IMG_20140217_060927.jpg</a>" width="800"></p>

<p>用一张吴哥寺日出长枪短炮图来说明。</p>

<h2>泰国</h2>

<h3>芒果糯米饭啊芒果糯米饭</h3>

<p><img class="<a" src="href="https://lh5.googleusercontent.com/-LlriiNYvZVk/UyXADKljz2I/AAAAAAAAAmY/pKrNFDnuXMs/s0-I/IMG_20140222_174310.jpg">https://lh5.googleusercontent.com/-LlriiNYvZVk/UyXADKljz2I/AAAAAAAAAmY/pKrNFDnuXMs/s0-I/IMG_20140222_174310.jpg</a>" width="256"></p>

<p>各位要去泰国的亲们一定要尝尝芒果糯米饭：此饭集极简主义，友好用户体验，用户群庞大之大成。</p>

<h3>清迈夜市</h3>

<p>另外一个特别推荐就是清迈的周末夜市。此夜市让从来都不喜欢逛街的我各种被惊艳到，并且快把当时带在身上的钱都花光了（其实大多数东西灰常便宜）。详细介绍可以猛击<a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_65a5ec9b01013egc.html">这里</a>和<a href="http://dodoni.blog.sohu.com/261252490.html">这里</a>。</p>

<h2>新加坡</h2>

<h3>总体印象</h3>

<p>其实感觉新加坡在很多方面还是很适合我的：比如那便宜好吃的food courts, 比如那对行人很友好的城市规划（在清迈，有一次想走出古城花了我10分钟等合适的机会，结果还是没有等到，于是就干脆在河边看书了），比如那让人惊艳的书店计算机区（通常的书店这个区域都只有很技术类的书比如各种语言，我在新加坡看到有一家除此之外还有很多技术人文结合的，如<a href="http://book.douban.com/subject/6021440/">黑客与画家</a>那类)，然后还有一家涂卡点菜的饭店（我多年的梦想啊）。另外，文化的多元以及交汇也是我很欣赏的（除了新加坡英语）。</p>

<h3>新加坡速度</h3>

<p>去新加坡一定要记住留意手扶电梯的新加坡电梯，时间被重视的感觉甚好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
